舍尔斯说，该地区的粘土和淤泥材料具有很高的可塑性，需要采用不同的施工方法。 弗吉尼亚州95条10英里长的快速车道明年不太可能开放Luz Lazo, 2021年12月20日华盛顿邮报 
 曼兹尼说，外来移民泛滥了当地的几条河流，增加了供水的负担，而且搅起了大量的淤泥，碎片堵塞了该地区的三座大坝和许多较小的河流。 津巴布韦的气候移民是未来的一个迹象Andrew Mambondiyani, 2021年12月17日，麻省理工科技评论 
 Madanhire说，沿着河岸耕作会造成侵蚀，给下游的人带来更多淤泥和碎片。 津巴布韦的气候移民是未来的一个迹象Andrew Mambondiyani, 2021年12月17日，麻省理工科技评论 
 随着时间的推移，湖泊的边缘随着气候的变化而扩张和收缩，留下了不同的粘土、淤泥和沙子层。 23000年前的脚印表明人类很早就到达了美洲，Kiona N. Smith, 2021年9月23日 
 他们知道鲍威尔湖和米德湖的人工生命线，在地质上仅仅存在了一眨眼的时间，就被淤泥填满，接近死池。 即使有干旱，我应该搬到西南部吗? mskenazy 2021年9月1日 
 随着水库下降，盐和淤泥变得更加集中，水的质量最终成为一个问题。 美国干旱轴心|凯特·加尔布雷斯| 2014年3月4日|每日野兽 
 僵尸们正从淤泥形成的雾中走出来。 《灭绝大游行:一个原创僵尸故事》作者:Max Brooks | 
 唯一的问题是，石油是否会通过油井钢套管的裂缝泄漏到周围的淤泥和岩石中。 英国石油解救了洛克比空难制造者吗? 汤姆·鲍尔2010年7月14日每日野兽 
 它的下降速度越慢，从支流获得的泥沙越多，它的路线就越曲折。 地球历史概述|纳撒尼尔·索斯盖特·谢勒 
 山谷的底部是淤泥、沙子和砾石——他们在那里什么也找不到。 太空监狱|汤姆·戈德温 
 它非常丰富的淤泥给河岸的土地带来了茂盛的庄稼和宜人的树木的绿色魅力。 旁遮普，西北边境省和克什米尔|詹姆斯·麦克龙·杜伊爵士 
 沙床从一岸到另一岸都被填满了，满载泥沙的水溢出到远处耕种过的低地。 旁遮普，西北边境省和克什米尔|詹姆斯·麦克龙·杜伊爵士 
 咖啡是褐色的，像洪水里的淤泥一样，加了很多糖，很烫; 而且这些杯子没有把手。 《瞎子的灯笼》|艾伦·金朗